{
    "question": "Keliling belah ketupat 68cm dan panjang salah satu diagonal nya 30 cm .luas belah ketupat adalah    plise bantu ya..\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mungkin 17 x 30 : 2 =255<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "7x-6-3x-5-41-x-165",
            "question": "7x + 6 + 3x + 5 = 41. X = ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10x + 11 =41<br>10x\u00a0 \u00a0  = 41-11<br>10x\u00a0  = 30<br>x\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 30/10<br>x\u00a0 \u00a0  = 3\u00a0  :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "7x + 6 +\u00a03x +\u00a05 = 41.x =<br>7x + 3x\u00a0= 41 - 6 - 5<br>10x\u00a0= 30<br>10x = 30 (ruas kiri dan ruas kanan keduanya dibagi 10)<br>x = 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amir-berlatih-naik-mobil-dengan-mengelilingi-lintasan-berbentuk-l-863",
            "question": "Amir berlatih naik mobil dengan mengelilingi lintasan berbentuk lingkaran berjari jari 15 m. Tentukanlah jarak yang ditempuh amir untuk:    a. 1 kali putaran\r\n b.1,5 putaran \r\n c. 2 putaran\r\n d. 2 3/4 putaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lintasan=keliling<br>2r=d=15<br>A)Kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0  =3,14\u00b730.1<br>\u00a0\u00a0 =<strong>94,2<br></strong>B)Kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0 =3,14\u00b730\u00b71,5<br>\u00a0\u00a0 =<strong>141,3</strong><br>C)kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0 =3,14\u00b730\u00b72<br>\u00a0\u00a0 =<strong>188,4</strong><br>D)kell.=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0\u00a0 =3,14\u00b730\u00b72 3/4<br>\u00a0\u00a0 =<strong>141,3</strong><br><br><strong></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-masing2-diagonal-belah-ketupat-amp-layang-layang-g-985",
            "question": "Cara mencari masing2 diagonal belah ketupat &amp; layang-layang gimana yah ? Kasi tau dong :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Misal : perpotongan antara diagonal AC dan diagonal BD adalah titik O<br></span><span>BO^2 = AB^2 - AO^2<br></span>(ini untuk belahketupat)<br><span>Luas Layang2 = 1/2 diagonal x diagonal (lainnya)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-dinyatakan-dalam-bentuk-akar-561",
            "question": "Jika dinyatakan dalam bentuk akar.........................................    mohon jawabannya yang tepat :)\r\n\r\npertanyaan nya di DOC",
            "attachments": [
                "question-attachments/jika-dinyatakan-dalam-bentuk-akar-561-1.docx"
            ],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]64^{\\frac{3}{2}} *  \\frac{1}{147}^{\\frac{1}{2} } = 2^{6*\\frac{3}{2}} *  \\frac{1}{147}^{\\frac{1}{2}} = 2^9 * \\frac{1}{147^\\frac{1}{2}} = 42.2[/tex]<br><br>kalau dalam bentuk akar\u00a0[tex] \\sqrt{{2 ^{18} } * \\frac{1}{147} }[/tex]<br><br>[tex]\\sqrt{{2 ^{18} } * \\frac{1}{7^{3}} } [/tex]<br><br>coba bilang dari tadi ada pilihan gandanya<br><br>[tex]64^{\\frac{3}{2}} * \\frac{1}{7}^{\\frac{3}{2} }\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-a-b-berbalik-nilai-dengan-c-d-bila-bd-175-dan-378",
            "question": "Perbandingan a : b berbalik nilai dengan c : d. Bila bd = 175 dan a = 5 ,maka nilai d =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a/b = d/c<br>ac=bd<br>5c=175<br>c=175/5<br>c=35<br><br>itu yg d buku ctak matematika soalnya salah yg D hrsnya C krna yg D udah diketahui",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-1-3-2-pke-cara-5-6-609",
            "question": "1 1 + 3 2 = ??? pke cara\r\n\u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 6\r\n\u00a0\u00a0\u00a0\r\n \u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 1/5 + 3 2/6 = 6/5 + 20/6 = 36/30 + 100/30 = 136/30 = 4,53<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pakai cara hitung campuran<br><br>[tex] 1\\frac{1}{5} + 3\\frac{2}{6}  \\\\  \\\\ =  \\frac{6}{5} + \\frac{20}{6}  \\\\   \\\\ = \\frac{36+100}{30} =  \\frac{136}{30} = 4 \\frac{16}{30} = 4 \\frac{8}{15} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1dari-sekelompok-siswa-yang-terdiri-dari-35-orang-ternyata-18-o-400",
            "question": "1.)Dari Sekelompok Siswa Yang Terdiri Dari 35 Orang Ternyata 18 Orang Gemar Matematika 22 Orang Gemar B Inggris, Dan 7 Orang Tidak Gemar Matematika Maupun B Inggris.    a) Buatlah Diagram Venn Berdasarkan Keterangan Diatas!\r\nB) Berapa Orang Yang Gemar Matematika Maupun B.Inggris\u00a0\r\n\r\n2.)Tuliskan semua himpunan bagian dari {xl-10&lt;x&lt;10,x\u2208\u00a0bilangan bulat yg habis dibagi 3} yg mempunyai 3 anggota\r\n\r\n3.) Diketahui n(A) =35,n(B)=29,dan n(AUB)=50\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dketahuin(p)=28,n(Q)=27,dan (PNQ)={}\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0Diketahuin(k)=59,n(LNK)=13,DAN n(kUl=110\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tentukan n(L)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo buat diagram venn disini caranya gimana?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jari-jari-sebuah-roda-adalah-84-cm-jika-sepeda-tersebut-menempuh-916",
            "question": "jari jari sebuah roda adalah 84 cm. jika sepeda tersebut menempuh jarak 264 meter, maka roda sepeda harus berputar sebanyak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jari jari sebuah roda adalah 84 cm. jika sepeda tersebut menempuh jarak 264 meter, maka roda sepeda harus berputar sebanyak?<br>\u00a0kel = 2 x phi x r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 x 22/7 x 84<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 x 12 x 22<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 528<br>banyak putar = 26400/528<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Keliling roda = 2.pi.r<br>= 2. 22/7 . 168<br>= 1056 cm<br>Jarak dalam cm = 264\u00d7100<br>= 26.400<br>Perlu berapa kali roda berputar?<br>26.400 : 1056<br>= 25 kali<br>Semoga betul dan dapat membantu ^^<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ubahlah-bentuk-akar-berikut-menjadi-bilangan-pangkat-pecahan-226",
            "question": "1.ubahlah bentuk akar berikut menjadi bilangan pangkat pecahan !    a.\r\nb.\r\nc.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. [tex] 15^{ \\frac{1}{3} } [/tex]<br><br>b. [tex] \\sqrt[5]{ 2^{5 x 2} } [/tex] = [tex] \\sqrt[5]{ 2^{10} } [/tex]<br>\u00a0\u00a0  = [tex] 2^{ \\frac{10}{5}} [/tex]<br>\u00a0 = 2\u00b2 = 4<br><br>c. [tex] 17^{ \\frac{5}{3} } [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sekali-dijawab-yaa-pelajaran-kelas-z-matematika-perban-897",
            "question": "Tolong sekali dijawab yaa.. PELAJARAN KELAS Z MATEMATIKA : PERBANDINGAN DAN SKALA\u00a0    soal: Untuk membangun ruang kelas baru sebanyak 2 kelas akan selesai dalam waktu 50 hari jika dikerjakan oleh 15 tukang.Setelah 20 hari bekerja bahan abis,pekerjaan terhenti 5 hari. berapa orang tukang ditambah agar ruang kelas itu tetap selesai tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 hari = 15 tukang<br>50 - 20 - 5 = x tukang<br>[tex] \\frac{50}{25} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{x}{15} [/tex]\u00a0<br>x = 2\u00a0\u00d7 15<br>x = 30<br><br>tambahan pekerja = 30 - 15 = 15",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}